跨界別組織「和理同行」批評政府對市民訴求置若罔聞

跨界別組織「和理同行」舉行記者會，批評政府對市民的訴求置若罔聞、縱容警方過分使用武力。組織成員包括資深傳媒人程翔、理工大學社會政策研究中心主任鍾劍華、科技大學社會科學系副教授成名、香港大學法律學院首席講師張達明等。鍾劍華指他們反對暴力，但認為施政暴力才是引發近期暴力的主因。他認為最可怕的是以「合法」作為暴力的包裝，認為政府應遏止警隊的暴力。張達明指現時心情複雜，因為一直認為暴力不能解決問題，但認為舉辦多次「和理非」的遊行集會，政府仍不聽民意，所以必定會出現勇武抗爭。程翔提到中央近期的論調將香港近期事件定性為「顏色革命」，令政府官員不用為修例失敗引咎辭職，他認為扣上「顏色革命」的帽子，會令所有不合理措施毋須被追究，反而能獲得表揚。